【抗暴之戰】教局急召十八區校長開會 消息：下午或宣佈明、後天停課

教育局政治凌駕學子安危堅拒停課，觸怒學界。消息指，教育局近日一直迴避學校查詢及追問，有教育局分區主任竟向學校稱「中央（指教育局總部）無指示」，僅要求各校校董會自行決定停課。《蘋果》獲悉，教育局今早急召十八區中學校長會主席會面，料商討停課問題；消息指，教育局最快於下午3時發新聞稿宣佈明、後日（14日、15日）停課。

據悉，全港多區中小學已經自行決定明、後兩天自行停課，或者取消原有活動，部分學校如培正中學已經發對家長及學生發通告，培正通告宣佈明、後兩天停課，下周一（11月18日）補假，即學生最快下周二才重返校園；而大埔三育中學今日已停課一天，原定後日（15日）舉行的秋季旅行亦將改為回校上課。據悉，不少目前尚未發通告的學校，亦正在積極考慮，有校長說：「聽日（14日）就一定要停，後日仍然在考慮，但初步睇相當多學校傾向停兩日，再觀望周末情況。」

教育局無能、學界只能「自己學生自己救」。有校長對教育局態度極度不滿，怒斥教育局局長楊潤雄欠缺承擔，「因為（特首）林鄭（月娥）唔可以中圈套，就要學生冒險，要學校同校董會自己孭飛，呢個咩道理？好多校長都好憤怒。」另有中學校長直指對林鄭政府徹底失望，指學界在7月、8月會見林鄭及民政事務局局長劉江華，一早明確要求立即徹回修例及獨立調查，如果政府從善如流，或不致今天局面。

中學校長會今日下午2時半將開記者會，惟校長會主席鄧振強拒絕於會前透露詳情。

教育局以下犯上暗示社會停擺?
#讉責教育局

教育局帶頭中計

幾時到勞工處同僱主開會

墮入圈套

新亞中學支那學生對於今日停課一事表示開心 更表示手足支援冇意義 罷課冇意思

教育局中咗圈套啦

點解要停課
中計喇

蘋果政府料一向唔凖

到時又譴責乜乜乜 呼籲唔好上街乜乜乜

幫手傳，各位手足如果真係有危險，身邊有AED機請開咗佢，有錄音功能，起碼紀錄返當時嘅聲音

早兩日已經要停課啦 要班細佬食tg

入圈套了

教育局中左圈套

咁快中計
林鄭點拆

中咗